\beginsong
\songname{Šnečí blues}
\songautor{Nohavica}
\verse
[G]Jednou [C7]jeden [G]{}šnek [D/F#] { }
[G]{}šíle[C]ně se [G]lek',[D7] { }
[G]nikdo už dnes [G7]neví,
z [C]{}čeho se tak [Cmi]zjevil,
že se [G]dal hned [D/F#]na út[G]{}ěk. [D7] { }
\endverse
\verse
Přes les a mýtinu 
rychlostí půl metru za hodinu,
z ulity pára, ohnivá čára,
měl cihlu na plynu.
\endverse
\verse
Ale v jedné zatáčce, 
tam v mechu u svlačce,
udělal šnek chybu, nevyhnul se hřibu,
nevyhnul se bouračce.
\endverse
\verse
Hned seběhl se celý les 
a dali šneka pod pařez,
tam v tom lesním stínu, jestli nezahynul,
tak leží ještě dnes.
\endverse
\verse
A kdyby použil vůz anebo autobus,
/: nebylo by nutné zpívat tohle smutné,
smutné šnečí blues. :/
\endverse
\endsong
